# Электронная структура изделия
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → **[КД](doc.md)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Электронная структура изделия (ЭСИ)** — русскоязычный термин, не имеющий аналога в английском языке. **Product electronic structure** — дословный перевод с русского на английский.</small>

**Электронная структура изделия (ЭСИ)** — по [ГОСТ 2.053](гост_2_053.md) — электронный [конструкторский документ](doc.md), содержащий описание [изделия](unit.md) (сборочной единицы, [комплекта или комплекса](sc.md)), иерархические отношения между его составными частями и другие данные в зависимости от его назначения.
1. ЭСИ выполняется только как электронный КД, предназначенный для использования в вычислительной среде.
1. ЭСИ предназначена для организации информационного взаимодействия между автоматизированными системами.
1. ЭСИ создается и используется при помощи специализированных программных средств, и содержит структуру изделия и различные данные о её элементах в зависимости от разновидности (назначения) ЭСИ.
1. Состав и способы представления технических данных в ЭСИ определяют разновидностью ЭСИ, стадией ([этапом](rnd.md)) ЖЦИ и моделью данных.

ЭСИ используют для:

1. представления информации о составе изделия и об иерархии его СЧ;
1. представления вариантов состава и структуры изделия;
1. структурирования проектной и рабочей конструкторской документации на изделие;
1. представления информации о применяемости, правилах использования СЧ при различных условиях (в т.ч. исполнениях) и заменяемости (в т.ч. взаимозаменяемости) СЧ;
1. представления технических данных об изделии на стадиях ЖЦИ.

На основе данных ЭСИ могут быть сформированы текстовые документы на изделие и его СЧ (как правило, содержащие текст, разбитый на графы). Номенклатура формируемых видов документов — по ГОСТ 2.102. При необходимости допускается формировать другие виды документов.

ЭСИ формируется, как правило, автоматизированным способом на основе информации, хранящейся в базе данных автоматизированной системы управления данными об изделии или в базе данных САПР.

Иерархия составных частей в ЭСИ определяется разработчиком в зависимости от конструкции изделия, технологии производства и условий эксплуатации и формируется на основе описания отношений между:

1. оригинальными СЧ, входящими в СЧ более высокого уровня деления;
1. заимствованными СЧ;
1. прочими СЧ (стандартными изделиями, покупными изделиями и др.)*.

Визуальное представление информации содержательной части ЭСИ (например, на экране дисплея) выполняют, как правило, следующими способами:

1. в виде графа, вершины которого соответствуют составным частям изделия (сборочным единицам, комплексам, комплектам, деталям), а ребра определяют связи между составными частями;
1. в виде многоуровневого списка, в котором верхний уровень образуют СЧ, входящие в состав изделия непосредственно (СЧ прямого вхождения), второй уровень - СЧ, входящие в состав СЧ первого уровня, третий уровень - СЧ, входящие в состав СЧ второго уровня, и т.д. вплоть до уровня, на котором СЧ полагаются далее неделимыми.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**`Documents:`**<br> …|

1. Docs:
   1. [ГОСТ 2.053](гост_2_053.md)
1. <…>


## The End

end of file
